荃灣地皇廣場舖 400萬購30萬沽

荃灣地皇廣場「劏場」2樓一個舖位以30萬元沽，小業主蝕讓逾9成離場，造價較對上一宗成交跌56%，比同區車位價更低。
荃灣地皇廣場於2014年底開業，至今已接近3年，雖然小業主曾自發聯合出租舖位，以擴大舖位面積及拓展租客源，不過商場出租率現仍於低位徘徊。
原業主2012年購 蝕9成
有小業主大幅蝕讓離場，根據EPRC經濟地產庫資料顯示，商場2樓雙號舖位，建築面積約84平方呎，原業主2012年以400.4萬元入市，現以30萬元易手，呎價3,571元，帳面蝕370.4萬元，蝕幅達93%，料成交為近日全港「劏場」舖位中，蝕讓幅度最多買賣個案。
新買家以公司名義中華製衣有限公司購入舖位，公司董事包括張譜昌，為一名醫生兼資深投資者，活躍於商舖市場，本年3月份以9,500萬元沽出中環德輔道中香港貿易中心地下一個舖位，持貨8年獲利5,220萬元。
不過，假設舖位以2,000元出租，租金回報仍有8厘。
而是次舖位身價，比同區寶雲匯車位二手價約50萬元更平，意味着舖位存有炒賣水位，新業主亦有機會短綫獲利。
紀錄顯示，本年地皇廣場錄得4宗成交，全數蝕沽。而對上一宗3樓單號舖位，面積82平方呎，於6月以68萬元沽出，相隔不足一個月，同一個商場舖位身價，竟急跌56%。
除了地皇廣場，同區仍有另一劏場項目荃立方，其舖位亦難逃蝕讓命運。其中荃立方1樓舖位，建築面積96平方呎，會於今天在拍賣場推出，開價85萬元，較買入價326.4萬元，低241.4萬元，跌幅達74%。

洗黑錢既野，你識條撚咩

果頭D地鋪好旺 樓上頹撚到

上落好唔方便

啲劏場絕大部份都頹到仆街無人行 點解咁多人買 大埔有個場講緊一開賣嗰陣都係二三十萬一個鋪位

威囉

c9:買間鋪做下生意幾好呀，自己唔做出租又得

同置樂果個比邊個死d

無咗吉野家同霸王山莊
個場根本甚麼都不是

最慘d死場比大業主撚狗 之前有單係冷氣機房業權唔係小業主 小業主唔科水就cut冷氣

元朗冇冷氣商場

都係果句喇，我成日問但無人答到我，如果有得做點解大業主自己唔做呀點解有錢唔賺要俾你賺呀

得間game鋪有d用

諗起深之都

轉營做性玩具鋪好過 夠晒隱閉個出入口
而家又興